利比亞 敍利亞等內戰國家係點生活？

好似利比亞咁
呢幾年不停內戰
兩邊軍方各控制一方，仲有好多武裝分支
除左軍人外，應該都有商人同平民係果到住？
仲使唔使返學返工？
係果到拍緊拖既平民係點生活？周街都有人揸槍，會唔會見住女朋友比揸槍既武裝佬搶走，捉去姦都無得出聲？咁果到d後生女咪好唔安全？點生活

非前線生活如常，耐唔時把口廢up幾句，之後好似無事發生一樣，每日ff個國家所有野仲係內戰前
個畫面係唔係好熟呢

其實非前線係無乜野一個國家好大

會唔會好似旺角打緊，土瓜灣就如常生活

朝早俾槍聲嘈醒

刷完牙準備出門時突然有粒炸彈炸左隔離街間屋

眼前有幾架軍車行過，返入屋避避先
打個電話同老細講會遲到

等左三個字，啲車聲靜左，又出門返工

佢果d打係打到d樓爛哂
條街有屍體
無路人架喎
同埋好難保佢個戰線唔會打到去隔離
點正常生活
隨時打仗

認真答你，平民走得果批早就走撚哂，
去埃及，去土耳其，水路陸路偷渡入歐，
慘絕人寰。

應該為數唔小架喎

係為數唔小呀，
偷渡失敗死咗嘅多過成功偷渡嘅好多，
尤其是因為後期難民太多，
週邊國家捉得好嚴，
本身比較歡迎難民嘅埃及都泥菩薩探肛。
但係走有一線生機，
唔走，叙利亞果啲講緊唔係一對一打緊，
係六國大封相咁打，你後生行得走得，
點都捉到你入伍。

個天冧落嚟都阻唔到人類返工㗎啦

冇咁亂嗰啲部份一樣返工返學
Eg. Syria 嘅Rojava 入面一樣有大學 中學 政府機構 etc.

樓主有興趣可以睇《致莎瑪：敘利亞家書》記錄片， 百老匯電影中心而家上映緊

傾下點去民主國家
去到之後點逼人信佢宗教
點樣聖戰咁

多謝上面各位巴打既回應
長知識亦好有感概

介紹你睇一本書——
《A Thousand Splendid Suns》

故事係從兩個伊拉克嘅婦人嘅角度出發，由70年代寫到近代，寫佢地心路歷程、成長經過；被逼結婚後嘅家庭壓力、掙扎同矛盾。佢地兩個share一個老公，但老公係仆街嚟，屋企家暴、出面就戰亂，但個女都繼續返學。佢地曾經想走佬去伊朗但唔成功，最後係呢個被形容係有「燦爛千陽」嘅國家都係分唔開。

入面有穿插啲真實嘅歷史事件，內戰、打仗、恐怖分子抬頭等等，睇完你會有好深感受。